曾國衛：2019年美國當局支持示威者衝入立法會，這是典型的「美式雙重標準」

政制及内地事務局局長曾國衛接受中國官媒《中新社》訪問，說自己一早「用心良苦」地「提醒」民主派初選可能觸犯國家安全法，但未有被理會，指有人逾越紅線，就要承擔法律的後果。他又把美國國會遭特朗普支持者衝入破壞，與 2019 年香港反修例事件中示威者佔領立法會相提並論，指美國政要在評論兩件事件時雙重標準。

曾國衛在訪問中表示，2019 年示威者衝入立法會，美國當局當時說要支持「很和平的示威者」，但當發生在他們身上的時候，就說成是「暴徒」，曾國衛說，這是典型的「美式雙重標準」。

他說，反修例引發的風波對香港社會衝擊巨大，國安法實施後，「整個局面都改變過來」，「大家都看到整個效果出來」，指這樣社會才可以談其他事，理順香港的整個政治體制。

對於警方國安處以「顛覆國家政權罪」拘捕戴耀廷等 53 名涉及民主派初選的人，曾國衛說自己得知初選策劃時，已「用心良苦」提醒可能觸犯國安法，但沒人理會他，還「非常囂張的」繼續推動。他說，既然劃下了紅線，就要按照紅線去執法，「有些事情既然是不可逾越的。你非要逾越的話，當然要承擔法律的後果。」

圖為正在對著維尼手淫的曾國衛

如獲至寶
人地依家要拉侵侵，你地拉左777未

班kol真肉酸

呢隻支那狗竟然暗示香港係獨立國家同可以投票選總統
佢奶支那屎眼奶到咁？

其實美國係咪真係有社評支持2019年衝入立法會 有冇source? 定其實條粉腸有被逼害妄想症

點雙重標準
美國果班係唔服從民主選舉結果
我地係爭取緊民主
一個有人係入面
一個係無人
一個係有警員執法
一個係無啦啦撤退中門大開比人攻入

香港警察無撚用 執法不力
點解仲要攞出黎講
點解果陣唔用真槍鎮壓?
因為香港班警察廢囉
由得我地攻入去乜都唔做

曾國衛在訪問中表示，2019 年示威者衝入立法會，美國當局當時說要支持「很和平的示威者」，但當發生在他們身上的時候，就說成是「暴徒」，曾國衛說，這是典型的「美式雙重標準」

今次我同意
第一次同藍絲同一陣線

香港可以選行政長官未？

點雙重標準？
共同點：香港特衰正苦唔係民選0既； 美國政府都唔係民選，係舞弊得番黎

喂 等等喎
香港有得一人一票選特首先出嚟講啦
支式雙重標準

咪拉左黎智英囉~

D記者幾時問佢強姦呀sir單新聞

咁唔滿意咪出畜聾打鳩美國佬囉，又唔敢

大外宣不停loop 佩洛西嗰句「風景線」
但呢句說話唔係形容闖立法會嗰件事

所以有時覺黃kol好弱雞
只會賣風，乜鬼逆風行
唔識屌返人，明明對方咁多雙重標準

2019有幾多場示威？

賣慘*

呢啲垃圾根本唔洗討論。見一次屌一次就得。

漢奸曾國衛將特區政府同舞弊政府等量齊觀，詆毀國家清譽
上次林鄭施政報告公然訓覺
條柒頭是咪有異心

中共支持當年毛澤東搞革命是雙重標準

唔服從已經係柒啦

搞清楚 係左膠舞弊民主黨政府雙重標準